\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{times}
\usepackage{supertabular}
\usepackage{tabularx}

\usepackage{listings}
\lstloadlanguages{TeX,bash}

\lstset{
	literate={ą}{{\k{a}}}1
           {ć}{{\'c}}1
           {ę}{{\k{e}}}1
           {ó}{{\'o}}1
           {ń}{{\'n}}1
           {ł}{{\l{}}}1
           {ś}{{\'s}}1
           {ź}{{\'z}}1
           {ż}{{\.z}}1
           {Ą}{{\k{A}}}1
           {Ć}{{\'C}}1
           {Ę}{{\k{E}}}1
           {Ó}{{\'O}}1
           {Ń}{{\'N}}1
           {Ł}{{\L{}}}1
           {Ś}{{\'S}}1
           {Ź}{{\'Z}}1
           {Ż}{{\.Z}}1,
	basicstyle=\scriptsize\ttfamily,
	commentstyle=\it\color{gray},
    numbersep=5pt, 
    numberstyle=\tiny\color{gray},
    language=bash,
    morekeywords={java,nc,mv},
    moredelim=[is][\bfseries]{[*}{*]}
}

\lstdefinelanguage{hmr}
{
  % list of keywords
  morekeywords={
    xattr,
    xtype,
    xrule,
    xschm,
    in,eq,notin,neq,sup,sub,to,min,max,exactly,set,lt,gt,lte,gte
  },
  sensitive=false, % keywords are not case-sensitive
  captionpos=t, % Position of the Caption (t for top, b for bottom)
  extendedchars=true, % Allows 256 instead of 128 ASCII characters
  tabsize=2, % number of spaces indented when discovering a tab 
  columns=fixed, % make all characters equal width
  keepspaces=true, % does not ignore spaces to fit width, convert tabs to spaces
  showstringspaces=false, % lets spaces in strings appear as real spaces
  breaklines=true, % wrap lines if they don't fit
  commentstyle=\color{gray}, % style of comments
  keywordstyle=\bfseries, % style of keywords
  morestring=[b]', % defines that strings are enclosed in double quotes
  stringstyle=\color{eclipseBlue}, % style of strings
   literate=%
    {==>}{{{\bfseries==>}}}3
    {**>}{{{\bfseries**>}}}3%
}

\newcolumntype{C}[1]{>{\hsize=#1\hsize\centering\arraybackslash}X}
\newcolumntype{R}{>{\raggedleft\arraybackslash}X}

\usetheme{AGH}

\title[Odkrywanie wzorców zachowań aukcjonariuszy w RTB]{Odkrywanie wzorców zachowań aukcjonariuszy\\
modelu zautomatyzowanego zakupu powierzchni\\
reklamowej (RTB)}

\author[Daniel Tyka]{Daniel Tyka}

\date[2017]{19.01.2017r.}

\institute[AGH EAIiIB]
{promotor: dr inż. Szymon Bobek\newline \newline
AGH EAIiIB\\
Katedra Informatyki Stosowanej\\
Informatyka
}

% \AtBeginSection[]
% {
%    \begin{frame}
%         \frametitle{Plan prezentacji}
%         \tableofcontents[currentsection,hideothersubsections]
%    \end{frame}
% }

%\setbeamertemplate{itemize item}{$\maltese$}

\begin{document}

{
%\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth]{titlepage}} % wersja angielska
\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth]{titlepagepl}} % wersja polska
 \begin{frame}
   \titlepage
 \end{frame}
}

%---------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Plan prezentacji}
	\tableofcontents[hideallsubsections]
\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------
\section{Cel pracy}
%---------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Cel pracy}

	\begin{block}{Cel pracy}
    	Stworzenie systemu, który w czasie rzeczywistym, na podstawie przebiegu aukcji, wygeneruje reguły przewidujące kwotę, jaką zalicytują inni aukcjonariusze.

	\end{block}
    

\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------
\section{Co to jest RTB?}
%---------------------------------------------------------------------------
\subsection{Schemat działania}

\begin{frame}
\frametitle{Co to jest \textit{RTB}?}

\begin{block}{Schemat działania \textit{RTB}}
\includegraphics[width=\textwidth]{img/rtb-how-it-works.pdf}
\end{block}


\end{frame}


%---------------------------------------------------------------------------
\section{Opis stworzonego systemu}
%---------------------------------------------------------------------------
\subsection{Etapy powstawania systemu}

\begin{frame}
\frametitle{Opis stworzonego systemu}
	\begin{block}{Etapy powstawania systemu}
    	\begin{enumerate}
		\item zabranie wymagań
		\item stworzenie architektury
		\item analiza zbioru danych i wybór cech uczących
		\item wybór algorytmu uczącego
		\item translacja wewnętrznego modelu algorytmu do reguł w formacie \textit{HMR}
	\end{enumerate}
	\end{block}
\end{frame}
%---------------------------------------------------------------------------
\subsection{Wymagania do systemu}

\begin{frame}
\frametitle{Opis stworzonego systemu}
	\begin{block}{Wymagania do systemu}
    	\begin{enumerate}
		\item przewidywanie licytowanej kwoty
		\item działanie na strumieniu danych (potencjalnie nieskończenie dużym)
		\item uczenie przyrostowe
		\item generowanie reguł na żądanie, w dowolnym momencie
		\item generowanie reguł w określonym formacie, które będą wykorzystane przez system wnioskujący
		\item dostosowywanie się do \textit{concept driftu}
\end{enumerate}
	\end{block}
\end{frame}
%---------------------------------------------------------------------------
\subsection{Schemat systemu}

\begin{frame}
\frametitle{Opis stworzonego systemu}

\begin{block}{Architektura systemu}
\vspace{0.5cm}
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{img/realisation-architecture.png}
\end{figure}
\vspace{0.4cm}
\end{block}

\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------
\subsection{Dane wejściowe}

\begin{frame}
\frametitle{Opis stworzonego systemu}
	
\begin{block}{Źródło danych}
    \begin{itemize}
    \item dane udostępnione na potrzeby konkursu na algorytm licytujący, zorganizowanego przez firmę iPinYou w 2013r.
	\item dane zebrane w 3 osobnych sesjach (kilka miesięcy odstepu pomiędzy nimi, po 7-10 dni każda)
    \item logi z przebiegu aukcji
    \item dane zostały zanonimizowane
    \item 80 mln rekordów, 30 GB
    \end{itemize}
\end{block}
\end{frame}
   
%---------------------------------------------------------------------------
%\subsection{Problemy w danych}
%
%\begin{frame}
%\frametitle{Opis stworzonego systemu}
%	
%\begin{block}{Problemy w danych}
%    \begin{itemize}
%    \item nic nie wiadomo o aukcjach, w których nikt nie wziął udziału
%	\item wyczyszczony profil użytkownika podczas anonimizacji
%	\item ograniczone zróżnicowanie licytowanych kwot 
%	\item znacząco dominuje jedna licytowana kwota
%	\item w 1 sesji licytowana kwota zawsze wynosi tyle samo -- za każdym razem 300, czyli maksimum.
%    \end{itemize}
%\end{block}
%
%\begin{block}{Wniosek}
%    Odrzucenie danych z 1 sesji
%\end{block}
%
%\end{frame}
%---------------------------------------------------------------------------
\subsection{Wybrane cechy uczące}


\begin{frame}
\frametitle{Opis stworzonego systemu}
	
\vspace{0.5cm}
\begin{center}
\input{tab/dataset-selected-fields}
\end{center}

\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------
\subsection{Testy końcowe}

\begin{frame}
\frametitle{Opis stworzonego systemu}

\input{tab/test-moa}

\end{frame}
    
%---------------------------------------------------------------------------
\subsection{Translacja}

\begin{frame}
\frametitle{Opis stworzonego system}

\begin{block}{Reguły wyciągnięte z wewnętrznego modelu algorytmu}
\input{listings/rules-translation-inner-rules-example}
\end{block}

\begin{block}{Przetłumaczone reguły do notacji \textit{HMR}}
\input{listings/rules-translation-example-result}
\end{block}

\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------
\section{Podsumowanie}
%---------------------------------------------------------------------------
\subsection{Podsumowanie}

\begin{frame}
\frametitle{Podsumowanie}

\begin{block}{Podsumowanie}
	\begin{itemize}
        \item cel pracy został osiągnięty
        \item gotowy system do wykorzystania
        \item wygenerowane reguły wystarczy podpiąć do jakiegos silnika wnioskującego (np. HeaRT)
    \end{itemize}
\end{block}

\begin{block}{Praktyczne zastosowanie}
	\begin{itemize}
        \item budowa strategii udziału w licytacji dla reklamodawcy 
        \item sterowanie minimalną ceną sprzedaży miejsca reklamowego dla wydawcy
    \end{itemize}
\end{block}

\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------
%\subsection{Dalsze prace}
%
%\begin{frame}
%\frametitle{Podsumowanie}
%
%\begin{block}{Dalsze prace}
%	\begin{itemize}
%        \item rozwój, testowanie i usprawnianie systemu
%        \item test na prawdziwym strumieniu danych
%        \item testy na innych zbiorach danych
%        \item testy innych algorytmów
%        \item wykorzystanie informacji zwrotnych (klikniecie i konwersja)
%    \end{itemize}
%\end{block}
%
%\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------
\subsection{Podziękowania}

\begin{frame}
\frametitle{}
\begin{center}
\vspace{2.5cm}
\Large
Dziękuję za uwagę\\
\vspace{0.5cm}
\large
Daniel Tyka
\end{center}


\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------

\end{document}

